陳岳鵬33歲升至副局長, 月薪近20萬

30前考到IO, 幫辦, EO 甚至AO 已經算係人生贏家
但呢個30頭已經副局, 上面果堆比到盡都係4萬起跳
呢家20萬起跳.
人生算係咁...

2015年7月21日，官場出現重大震蕩，兩名問責局長同日請辭，原政制及內地事務局副局長劉江華，調職到民政事務局接替曾德成。兩個月後，陳岳鵬以33歲之齡接任副局長，成為高官問責制推行以來最年輕的副局長。外人看他平步青雲，陳岳鵬初時卻擔憂過、猶豫過，最終擔起此重任。
【16:30更新】陳岳鵬已經向特首梁振英請辭，將於六月十六日起休假，六月二十八日離任，以便趕及六月底開學。
陳岳鵬透露在得知接任副局長時，曾經感到很大壓力和猶豫，經過詳細考慮後答應。（羅君豪攝）

陳岳鵬升任副局長之初，曾私下以「戰戰競競，如履薄冰」形容心情。他在專訪中再剖白當時的掙扎， 指當時只有幾星期考慮這個重大決定，曾經感到很大壓力和猶豫。對邀請考慮良久後，認為需要有人做副局長，高層亦認為他是最適合人選，最終擔起重任。此事令他反思公職人員有時要對大局着想，有些工作儘管難度高，「我不應Say No，不能太揀擇，不能只揀自己鐘意做，或做得舒服的事。」
他指，特首辦特別助理及政制局政治助理，工作性質相似，都是幕後游說工作為主。 但當成為副局長，猶如一次「量子跳躍」(quantum leap)，變成台前的管理層，要領導更多人，並代表整個政策局到立法會發言、辯護和游說，「最大壓力來自，你在幕前代表的不是你個人，而是代表政策局及政府。我個人名聲事小，但表現欠佳影響埋特首、局長，就好大件事、弊傢伙！」他特別感謝局長譚志源、常任秘書長、副秘書長和公務員團隊對他的信任和支援，特別是譚志源在他升任副局長時，給他莫大信心。
陳岳鵬感激譚志源對他的信任，特別在接任副局長前後，給予他信心。（倫星揚攝）
相關文章
【專訪】陳岳鵬告別政府赴哈佛深造：離開為了走更遠路
真心相信政改機不可失

回顧官職生涯，陳岳鵬兩度參與政改。最遺憾的必然是今屆政府的政改方案未獲通過，他重提其中一次政改諮詢的口號，「『2017，機不可失』，我哋係真心咁諗。」他認為哪怕方案仍有很多地方要優化，一人一票選特首始終是大躍進。市民如今不能享受一人一票帶來的好處，唯有寄望不知何時的將來，在社會發展和氛圍許可時，重啟政改，「我都有信心終有一日會做到嘅！」
政制局將面貌大變

隨著政制及內地事務局局長譚志源和副局長陳岳鵬表明不過渡到新班子，政制局又沒有政治助理，意味下屆政府的政制局問責團隊會以全新面貌出現。陳岳鵬不敢妄言教導接任人，但總結在任5年經驗，認為政制局處理的範疇較特別，「不只是政策執行上不同意見，更多是不同原則和價值觀的分歧，處理這些課題必然困難。」但他相信溝通才是解決之道。他憶述在推動政策的過程中，不只他游說持分者改變看法，亦會被說服，把坊間意見吸納進新政策，「起初自己以為好理所當然的事，同人傾過後發現不是咁理所當然，有些觀點以前我沒想過，別人也有其道理。」
陳岳鵬指，副局長的職位是大躍進，由幕後走到台前，要代表整個政策局解畫、游說，初時感到很大壓力。（吳煒豪攝）
陳岳鵬上一次轉換跑道，加入政府，被提攜他的新民黨主席葉劉淑儀暗批「好多年輕人當我跑道，然後借我起機」。在政府七年過去，陳表示不欲回應過去的事，但強調與葉太的關係很好，更有與她商量過赴笈美國的計劃，「她很開心和認同我的想法。」

推

MING仔月薪25萬又點睇

Average linhkg boy

其實佢係乜水

大J年薪2百萬又點睇